Canon人入來(3)

Post 2
Canon人入來(2)

lm

Lau ming

留名

有無80d用家有小小白is 效果如果，想買黎影運動

如果為反moon WiFi 5d3換6d2 會否不智

我都想知，成日睇dxo， ef鏡去到crop機個分都會跌到好低，想知道同窮三寶比有冇升級感覺

會

80D用家
不過我係用騰龍70-200 G2

依枝都有諗過，效果如何

入5d3定6d2好?
打算入埋16-35 f4,2470 f4
好似好多人話6d2唔係好掂,但又有反mon,wifi,DPAF,唔知點好

一樣糾結緊

唔會諗5d3
Body都係買新好
或者 加少少直上5d4

想請問巴打有冇對比過兩支L鏡24-70 F4 2代同24-108F4 2代？
另外想問埋定焦鏡135 F2L 100 F2.8L 同85 F1.2L
(其實等緊支85 F1.4LIS)

M3用家，有三枝鏡;
跟機15至44mm, 11至22mm和55至200mm

入左5D4 好正

3040 megapixel係高階機黎講都係差D
麻麻地crop得
D850 A7RII/III全部都多三份一有多

始終都係擳牙膏 鬼叫自己係CANON用家咩

希望傳緊18 Photokina部無反有D誠意
Spec起碼同A7系列可以比下
A7R就肯定比唔到架啦

咁可能玩下

6D2影運動得唔得？

5d4, 6d2 仲洗賣？

同自己打對台都起碼叫做自己賺返啦 好過轉曬會去Sony

有冇人覺得用單反影人文/街拍根本冇咩可能
感覺大機太具攻擊性, 影陌生人莫講話避鏡頭, 唔比人屌都偷笑

有冇人雙修M4/3分享下

我指拎住35mm行埋去影

想請教本身用緊M3加
15至45mm
11至22mm
55至200mm
3支鏡
但來緊旅行想輕便D，
大家建議帶那支鐿最好，定帶哂
注意影下人和景

Canon有兩支餅鏡, 其實唔難

想問下係到放機會唔會俾人屌架
新入嚟唔知規矩問左先

差枝22

而家有部5d2，想換部5d4，各位有冇咩意見

有冇人帶我去影相

買6D ll配 24-70 2.8 會否有點不智

5000蚊係咪買相機既新門檻
係手機影相越黎越好既年代仲尋求5000依個咁尷尬既價位既相機既人係咩心態
如果認真少少影支腳架都去左1k

定係其實只係想搵個掛頸既裝飾

想知d750定6d2 好，差唔多價

最近入左部80d 想買支廣角鏡
想問巴打們有何高見
目前覺得Tokina11-20 f2.8 非常不錯

一個字正

買左未，有支放係防潮箱好耐，無用想放

新手求助
80D開機黑屏(唔會顯示IOS，光圈，白平衡) 影相同其他功能正常
RESTE左部機嘅設定都係咁
有冇巴打知咩事

邊到黑
viewfinder定機頂lcd?

Screen Display off左？

eos m究竟會唔會出35mm?
傳左咁耐都冇出
好鍾意呢個焦距

我想要30多D

應該係Screen Display, 就係Operation 光圈,快門settings果到無畫面
影完相有review睇 用screen影相都有畫面
係咪硬件問題要拿上去整

有冇圖

指22mm的餅鏡?
研究下先。tks

[black][/black]

禁幾下info有冇彈番出黎？

上網CAP的 細張請見諒
就係無顯示呢個畫面 一定要禁一下個Q鍵先出到黎 所有模式(M模,AV模,TV模,AUTO模)都要禁先有得睇 唔禁就一直黑屏

禁Q鍵先出到黎 唔禁就一直黑屏

有冇人用magiclantern?
會唔會整壞部機？

只可以講咁係正常既
同埋其實80D係機頂都有個lcd可以睇

唔該巴打

有28mm macro

係5d3用緊，暫時未壞

不是大光圈

Canon body 不思進取
下部body 諗緊A7RII

有同感
不過最近入左2支LEICA 都係玩菲林算

用緊80D 剛剛放左枝18 135KiT 手上仲有枝50 1.4
諗緊入24 f2.8定35 f2 usm好？
用35乘番出黎變56會唔會太近
平時都係同女朋友影下相同影下風影咁
你地覺得邊枝比較好呀?

56影景有D窄 (不可行 & 窄)
24->約38就好好多 連人帶景或者景都可以

70D 用 sigma HSM 鏡，自動對焦仲用唔用到？

sure

而家用緊77d，諗緊入返支平價定焦玩下，諗緊EF 50mm 1.8好定EF-S 24mm 2.8好
50mm就FF都用得，但擺落77d就變80mm，好似唔係影到太多野。
24mm就影得多d，但得FF唔用得。
我想拎呢支鏡黎影下人同風景。

另外本身支kit鏡係18-135 usm，唔知點解d相硬係唔係好清同銳利。求各巴打指教下，會唔會係相機setting問題定支kit鏡影出黎質素本身就唔得

冇圖點指教

新手留名
6D2 + KIT 2470 F4 + SIGMA 100400 F5-6.3

心思思想買多左人像85，請問巴打會揀N年前款F1.2L 定新出有IS 0既F1.4L??

77d來留明

用過hsm好雞 同canon usm冇得比
比usm慢又震 買原廠啦保值好多

去旅行 5d3加支2470 f2.8夠唔夠做

用得5d3仲要咁問？

好多人一買就上ff

Sor

推

canon eosm m50 要來了

會唔會係full frame 無反？罪大惡極好似都有出？

應該話得罪大一個有出
Canon係出就出full frame啦屌
成堆EF鏡係到

Sony鏡頭仲係補完焦段階段 24-105先岩岩出 講鏡群根本冇可能同Canon比
唔出FF完全會浪費自己最大優勢

不過估計spec都係會擠牙膏

單反on sensor AF
無反off sensor AF

鏡頭要重新設計過

canon EF MOUNT 無反毫無優勢

傳聞Canon就真係搞緊既
目標就係希望用得翻曬EF鏡頭落自己FF無反
所以先咁耐都未出FF無反

插到EF 鏡都用唔返所有function 啦
mirrorless 要行stepping motor 先順

電量又係另一問題

canon eos m3 vs g7x mark ii
邊部比較推薦

新手想買支原廠外置閃亮燈，請問有咩要注意？點揀？

直接買600ex

睇你想唔想換鏡

點解？430 270好唔掂？

你買完之後咪又心郁郁買返600ex

睇你平時影咩多 270 430有陣時都唔係好夠力

Canon new f1依家係咪好難搵到

200D好唔好用？想學影相 諗緊單反定無反好

我都想問無反新手機 出面成堆暗串post 問極都問唔到

我覺得200D唔錯 重量其實差不多
Canon無反咪又要加Adapter 相反200D直插FF鏡

所以canon無反就算鳩數？揀其他牌子好過？

其實睇你玩唔玩鏡, Canon無反鏡主要都係細光圏同輕便, 如果你想用大光圏貴鏡你都係要加adapter部機變到頭大身細

起碼m100啦

謝巴打

canon無反鏡 22mm f2 同11-22必買

見到最近Nikon D850同Sony A7R3來勢洶洶，我想問下Canon full frame 機可以有邊部同人匹敵

小弟用緊77D，預計都會用一排先再上FF，但見到人地d機咁勁，反觀Canon好似唔多夠人抽，我想揾部目標黎奮鬥下都冇

無
如果無FF鏡不如考慮下轉會算
Canon優勢可能係得返發色啱唔啱胃口 同埋鏡頭相對高性價比D

攝影比賽撞左topic而評審準則又包括創意係咪基本冇機會
發現自己影左但未upload既相同其他人既相撞到應一應

我本來都用緊77D 打算轉會....
部6D2 有d失望..（當然依家呢個價都算抵買）

巴打你參加咩比賽？水務署個個？

其實部6D2真係令人失望，雖然話係入門級FF姐。但我諗canon見到Nikon 同Sony 咁勁，應該會出返部勁野頂住掛。始終canon真係鏡多，如非必要真係唔想轉會。

國家地理雜誌同會德豐合辦個個

用緊1dx2

一味追數字真係好傻。夠用就得, 好滿意部6d2

新手LM

Canon 77D

Sigma 17-70mm F2.8-4
Tokina AT-X 11-16mm F2.8

影人影景呢兩支夠唔夠用

夠啦

夠啦
影人我鐘意光圈大d
17-70轉17-50 恆定f2.8好用d 好似係

支sigma 都幾舊自己睇下點岩唔岩玩

Tokina個支鏡係咪唔岩FF機用？我見之前有巴打介紹拎黎影星幾正

扭到16mm就用到，但可能仲有黑圈

是咁的, 我依家用緊77D, 平時影活動都係用18-135 kit鏡影.
遲啲想買枝鏡影活動(Party/Ball嗰啲), 諗緊17-40 f4 定24-105 f4 好
有冇師兄有心得分享
另外想問吓50 1.8夜晚光圈全開成日走焦係我對焦得唔好定係咩問題?
唔該曬

我覺得crop機落24mm影party唔夠wide
你自己拎支kit扭到24你接受到咪24-105
接受唔到咪17-40

50.8 未聽過會走焦 你對錯焦機會大d
收一兩級光圈啦 光圈全開唔係好掂

巴打你好 我想問下77D用50.8成像靚唔靚，我成日覺得支kit(同你個支一樣)唔夠sharp。

請教一下，我手上一部700D+18-55 同 50 1.8，升上77D同繼續用2枝鏡，值得換嗎？

你覺得700d 邊方面滿足唔到你先，唔好為換而換

我希望提升對焦速度，連拍

700d同77d用家表示，唔好換啦
儲多啲錢直上ff好過啦，分別唔大但幾千蚊買個機身，唔抵囉

同意 其實stm鏡已經唔錯 換77d唔會快得幾多

明白，多謝意見，本身諗住星期五用5000買body，好彩有你地

一係就直上ff

700D kit 應該賣到2700-2800
再補多15000入6d2 kit

有無人用緊80d? 我發現用唔到d舊外閃, 例如di622, 用canon外閃就得用其他牌子就用唔到

我用神牛沒問題，不過要記得upgrade firm ware

大家好
小弟用左700d四年
有意升級FF

但手上有兩支efs鏡
請問大家知唔知efs鏡難唔難放？

攞上肥花
價錢合理大把人收

唔該晒巴打意見～

之前有諗過平平地升級80d算數
因為80d算好勁既apsc...我efs鏡又可以用返
但諗諗下如果升級80d又係耿耿於懷要FF
咁不如直接FF一炮過搞點

但部6d2...只係80d既FF版..可能仲屎過80d
咁...不如忍痛5d4啦...
好煩惱..太貴啦

5D3 16-35 買咩腳架旅行用好
筆直2500

無架,又要FF又要平又要canon得6D系列, 如果唔一定C記, 我覺得用sony la
a7ii , a7rii 都好過6D2, C記真係唔生性, 已經想出走sony

我係700D 轉6D2
我都係因為頂唔順個19對焦而要換機
我用咗3日喺dcfever / Facebook 放咗body+2支鏡s17-50 + c55-250)
我諗80D/6D2對焦系統應該差唔多,不過自己覺得玩完80D,都係心郁郁想買部FF.....所以反正升級，不如一次過滿足2個願望，至於5D4...真係好貴，有錢不如入鏡如過，差額夠轉sigma art 24-70 + 16-35 f4

今時今日買5d mark III仲啱唔啱用

有張canon 影像館8000蚊現金卷
有冇巴打有興趣？

之後放棄左影相
依家想投身返 用開c記
想買6D2 + 24-70 f4
主力影人像
遲下上返手先再入 85 35 等定焦

5D 4太貴 技術我又未到
有冇巴打可以比少少意見我

學生哥想買部機同鏡，budget 20k左右，主要想拎黎影演唱會 想問下各位巴打有無啲咩推介

80D + 小白 IS

20k 影演唱會
你買張好D 既飛睇好過啦

50mm 1.4 會唔全出新？

有支ZIESS 85 1.4想放 有冇興?

Ff黎講依家係咪6d最抵屌

放5d3 ，15年買SC少於9k，有冇巴打有趣

My tg: Darksss

請問各位巴打 如果新手應該用 800d 定77d ？ 我見差1千 但規格好似差不多

放5D3同一堆鏡，巴打有興趣可TG我

我會揀77d，我自己都用緊，貪佢個機頂LCD

巴打轉會？

打算買EF 16-35mm f/2.8L III USM
但重用緊60D，會唔會浪費左支鏡？

轉呀

10-22啦 質素係紅圈級數
16mm 插apsc 把鬼

因為都打算遲d換FF機，所以諗住一步到位
買鏡原因係我本身得2支鏡，50mm 1.4同一支18-135 kit鏡，但支kit發左毛，廢事整，而且我9成9時間都係影景就直接換支廣角玩下

巴打建唔建議我先買10-22，到換ff機時先再買支新16-35？

買77d淨機加sigma 17-50 2.8 好過硬食kit鏡

同意

我覺得唔好晒錢買10-22喇 ff又用唔到
你預自己幾耐上ff先
16-35落apsc機咪當標準鏡用住先囉

1年半載內

請問各位巴打，本身有部m5 連kit 鏡18-150，想買枝鏡影 wide d，室內裝修相，canon 11－22 枝鏡 掂唔掂?枝鏡邊到買好同埋咩價位?唔該。

直上FF
如果無錢就算罷啦, 是但平平地執支鏡二手APSC鏡來二手去用住先

ef-m質素最靚係22f2 同11-22
點會唔掂

去邊到買好？因為我見canon 網上商店話冇貨，百老匯果d又冇鏡頭買，謝謝。

肥花, cam2, 永城萬城個d架啦

買左m5 加 22mm ， 加支11-22好唔好?定應該加支遠啲嘅鏡。for 旅行影下人同景

Ching我都打算買m5搭11-22,m5好用嗎

好既我覺得 22始終去旅行唔太方便
11-22 wide d影景好d
遠既你就睇下有冇需要啦

各位巴打好，我想問下我支18-135 usm kit鏡因為冇對焦尺，咁點先知道我係對焦到無限遠？

我睇說明書就話對住鏡頭順時針扭，咁扭幾多先係

日頭影天

我覺得自己好似浪費緊錢咁

用緊550d

上星期為左影景買左支tokina 11-16 第2代

個fd 成日叫我轉ff

如果少用 二手入二手出都ok

有冇野比你focus
望太陽focus
扭到個太陽最細就得

再用細D光圈例如F8/F11

唔該曬各巴打

用Tele 裸眼望大陽？

諗起上次日蝕燒爛鏡

閃光燈引閃有冇推介 機身冇閃燈
用緊430EX 用cheap 引閃浪費左 ETTL
唔要原廠二千果舊 好似270 都做到引閃？

ex90都得

新手買77d+sigma 17-50 f2.8 定係77d+kit鏡18-135好？

唔好晒錢買kit

18-135實用，之前去歐洲一鏡走天涯…不過重身啲……之後買埋10-18

天涯d畫面 去完長途返黎睇相會揼春
貪輕就m43加天涯
唔係就10-18 sigma18-50 要遠就加枝70-300

各位師兄, 小弟剛入門想學影相,
暫時以旅行影相/拍少少生活片為主,
所以會考慮到重量同埋反mon既設計

做左少少功課, 覺得買m6 配2支11-22mm 同埋22mm呢個組合 入門黎講 性價比好似唔錯

唔知各位有無其他睇法/建議, 感謝萬分

差不多價錢既200D既kit set(18-55) 你都可以考慮下 都有得反MON又夠輕,而且應該都多D野玩

用緊80d 手上面得兩枝原廠 35 F2 同50 F1.8
但係有時間覺得影景唔太方便 想入枝wide小小既鏡
呢排睇中枝sigma 18-35 1.8 Art 有冇巴打用緊有咩評語 或者有冇咩好推介

18-35留意下重量接唔接受到
質素未用過答你唔到

底細係死罪
35mm film equivalent冇16mm感覺真係唔係好wide

但80D用冇理由買支11/12-24
建議入EF-S鏡就算

如果你堅持想入FF鏡不外乎預計自己好快會升級
咁我建議
1 快快手上FF算 我當初80D去5D M4都只係隔咗唔夠半年 有需要就上啦
2 二手買EFS wide 二手來二手去唔會蝕好多
3 照入18-35 但計埋crop factor根本係standard zoom

死症 唔係死罪

新手想請問下EOS M6 同EOS M5大家會點揀?
少左個EVF 會唔會差好遠?

如果canon枝1018同tokina1120 你會選擇邊枝呀？

Tokina 除左 f2.8, distortion, flare 都差D
呢個價夠買 Canon 10-22 造工成像都最好
睇你要咩

上個月係online store 見到M5 M6同價
最後我揀左EOS M5
除左多個EVF 之外, 仲多左個dial func, 芒又大d, 像素又高d
不過反芒會用唔到腳架

自己研究下

買canon m6 係咪好不智 包個Kit 鏡
定都係買Sony a6000包佢個kit鏡 好？ 依家賣4280
如果唔打算升級 淨用去旅行到玩

canon 無反算鳩數啦
無乜錢 都係睇錢做人 一鏡走天涯

想買支canon 14mm f2.8去影整光
到到都冇貨

Canon個支有D老
Sigma 14mm f1.8又新又平...

空白貓幾時入黎鳩叫？

呢兩支性價比高, 啱啱借左屋企人部m3連11-22、22mm去旅行, 一支影景一支影野食好正, 係差支長焦大光圈影人

仲有11mm wide到可以手持反mon自拍好方便, 我之前用自己部相機仔得24mm要拎腳架當自拍神棍

Canon EF 70-200mm f/4.0 L IS USM 仲值幾錢?想放

新手想買枝廣角鏡影下風景，得閒影下夜景同星
其實應該買EFS10-18好定tokina 11-20好
新手唔識揀，求咁多位巴打指點下

上邊講左

咁岩我想入

5000-6000，睇下枝野有幾新

枝eos m 22mm做咩貴左咁多 之前買水貨都唔洗一千 而家要千三

升級?小小白好好用喎,又輕又靚,
唔係升2.8/佢出II代都應該唔洗換

放6d 冇保 sc 10300
24-70 f4冇保
70-200 f4 冇保
70-200 f2.8 ii 有保去到18年9月
Tg:chorong_jj
全部都超新淨 一啲花都冇 可以用顯微鏡check 所以價錢唔算平 有意pm

你tg都冇留點搵你

水機拎返原廠整會唔會好甘
80D個機頂轉盤壞壞地

新手想買機，請問canon eos 200d好唔好

有留呀
Tg:chorong_jj

用緊7D 無wide 鏡，最wide 已經係支24-105.
想入支10-18mm ok嗎？

ok

可以試下m5 m6 再揀

小弟買左EOS 200D 半年
想5K買支鏡長玩
主要旅行影景用
大家有咩推介

呢支大家點睇

如果而家買7d2會唔會好傻
想入手5d4又冇錢，6d2又垃圾

主要影飛機 + 旅行用

Aps-c用sigma 18-35會方便啲

7D3 夠期出
等到幾個月就等下先啦
而家用緊7D？

Canon出新機點會咁快啊
而家用緊550D

用緊
Ok 嘅，65點對焦，全部支援F5.6以上，夠快同準嘅

不過冇WiFi （要用佢張wifi咭或者自己買），又冇反mon 又重

重同冇wifi我真係唔care

但係好重視畫質同對焦，應該係5d4最好，但又冇錢

咁唔計1D 同5D4
一定係佢最準，最多點同快

4年一部
2018 三四月到期

呢支？
好似仲好
有變蕉

但個畫質如何，例如iso同顏色表現，有冇ff 7成

咁快已經4年
新聞話4月出，可以諗下

Yes
評價好高

Ok thx

ISO 3200 都acceptable
顔色好個人喎，我習慣都係揀啱入LR 執下

唔可以同FF比，因為我冇

想問700D 質素好唔好

點都好過我而家550D
同埋價錢都平，唔應該expect太多

想入16-35 2.8 iii 主要行山影人+景
同埋影星

個ii 同iii既價錢差好遠，諗緊好唔好買ii算

iii
f4
ii

5Dm4 24-70 kit
Or
6Dm2 24-60kit + 支大光圈定焦
點好呢 定一步到位5仔好？

6D2 24-70 2.8 or
6D2 24-70 f4 + 大光圈

挽強追5D4 但冇鏡用 不如唔好玩單反

你意思係ii仲差過f4?

鏡可慢慢買 但6m 2 追焦差太遠

個網幾好用
可以直接比較你想睇嘅鏡(主要睇支鏡解像力)
通常中間嘅影像 分別都唔會差好遠
但一睇邊緣位就會有好明顯分別
以二代同f/4 is 同樣4光圈比較
二代嘅邊位相對之下解像力會比較低 色散會比較比顯
要留意嘅係已經用4光圈做比較
即係二代已經收一級光圈；而f/4 is係全開光圈

岩岩我自己再睇埋三代同f/4 is嘅比較
三代真心

鏡嘅野可以遲下買
如果打算長玩的話

5D4

利申用緊

但真係好燃貴 定係呢個價錢買支35 1.4好，但又怕影人加景唔夠wide

睇你影星多唔多

其實我自己都係用16-35/4
再加其他定焦鏡

入門機揀200d定800d好 我見差唔多價

如果冇鏡係手 可以試埋d850 a7r3再決定

Canon 死忠😂😂😂😂

真係普通，之前讀書學校用700d
然後自己買部7550d諗住方便啲，點知發覺好多方面都唔夠用
所以今年出咗嚟做嘢買咗部5D mark4，我覺得佢幾好支援到我各方面所需，除咗冇反mon，我覺得冇乜用反mon呢件事
利申:做緊影相同拍片

200d賣到咁貴 淨影相唔拍片70d仲好啦 話晒中階

咁少人用aspc
窮J 700D lm
過幾日買支ef s 10-18 玩下先

A7r3都好D,D850未加直倒都已經過1Kg唔掂喎 係肥花拎過一次上手勁重

我都係77D，遲下想入支50mm 1.8 stm玩下

ultra wide唔係影星 歐洲教堂 真係無乜幾可用得著

我有部700D，想加枝長鏡，配小小白會唔會好浪費

如果你唔想換機住咪玩住先啊，冇乜所謂。不過如果有錢同埋真係想影多啲相，我勸大家可以換返部中階機 因為你影得越多，你自己對相機嘅要求都越高

師兄玩緊咩鏡

小小白 不如 70300usm2 外國網話2枝成像有得比 但價格平一截

用緊350D (2005年買）
考慮緊80D
或者6D mark 2

直上ff 唔洗諗

我只影風景 wide angle 有時好有用

入門單反77D點睇

70d 轉 fujifilm x-e3 覺得好正
所有野都有心過Canon
後悔唔早d轉會

鏡貴 boby貴 選擇少

買800d抵d 一樣餡 少幾粒制 少個top display 平1千

ui係咪canon好d？2邊都未用過

有無留意過6D2啲ISO問題？

選擇係少 但都cover到
Canon FF玩家就唔好諗fuji
Apsc鏡群係少 但對比下富士鏡係平/高質過Canon apsc一條街
Body就中高階apsc黎計都係差不多 五五波

有咩問題？

ISO表現分分鐘不及6D 1
6D II可以話係17年整個相機市場最令人失望作品

用緊600D 諗住升入門FF
不過見到6D2咁
都打算轉會

真心? canon sigma 騰龍新鏡點睇都算平
fuji除左自家有無副廠 canon機真係窮人玩相機因物

真心唔覺fuji特別貴/sigma 騰龍 canon 特別平
不過二手body canon企得硬就真

canon真係不思進取
依家諗住轉會7r3

轉會唯一壞處 出得太密會眼紅

5d4真係好垃圾
我部5d3本來仲諗住轉
但係個a7r3真係正

各位師兄 小弟新手初黎報到
我想問下 我google 過800d 同77d 最主要差別係操作上既方便性 同機頂個display 但價錢就差千零蚊 到底值唔值加多千

另外200d 同上面兩部機最大差別係對焦點到，焦點多少會唔會係你地首要考慮因素？

P.S 應該多數影靜態風景相多

睇你用途 如果係一般or業餘 都夠用 我見有人攞黎開工。6d2係iso低果時差少少 但detail位係比6d 1好 可能係像素多啲既表現。 不過你唔係放大100%聞相既話 其實無咩問題。主推係ff同高iso表現同輕 仲有反mon。我覺得拍vlog 同travel photograph 都岩用。

有冇巴打試過係canon 官網買鏡選自取
佢會點通知我拎得
就快旅行驚拎唔到

睇睇下一部ff無反先啦

好多人問無反，我最近買咗部m5，取代之前嘅600D

我覺得部機喺重量上其實唔係差好遠，尤其係加咗ef轉環之後（通常要埋底座，睇你點用）但size方面係差幾遠。至於對焦速度方面我覺得大鏡來講推力始終冇單反咁好。我有支24-70/4 ，自動對焦速度可以接受。

無反好多人係買來用手動鏡頭，貪mon大好對焦，我也不例外。最近旅行前買咗支28/2m來用。我覺得個對焦輔助系統（好似係dual pixel）都幾好用，加埋個liveview放大就可以保證對準目標。上面有人問evf有冇用。我自己覺得view finder喺平時其實唔係特別方便，始終部機個mon都可以睇得好清楚（部機本來就全時liveview）不過喺側面強光等等情況或者習慣問題之類原因影響之下evf都好方便。有你可以無用，冇你就要外加，可以考慮一下。

單獨睇係可以既 拍埋其他牌子睇就真係懷疑Canon點拎得出手
唯有靠落廣告 但買得過萬一部body 有幾多人真係睇完廣告唔做功課就買
希望Canon反省下
同考慮cut左5D SR條line 將D feature合拼落5D MK 5
咁就同Nikon Sony有得打

Canon根本唔係不思進取 而係D腦汁擺曬係marketing 點differentiate d bodies
人地一部機做到Canon就明明得都分兩部點比

如果訂個陣有貨既話好似落在完order等一陣就可以去拎

好簡單姐你係咪都離港前去陳列室問 拎到就拎拎唔到都冇辦法 都比咗錢
祝你好運

佢依家係'準備發貨'
真係攞得嗰陣會轉咩state
Thanks!

咁我就唔知啦 我淨係快遞過
不過佢D staff好易話為 你話你趕住去旅行 奶下佢可能未輪到你都比咗你先

我上次拎住一張authorized dealer既 一張非authorized dealer既單問下佢有冇得換現金券佢諗咗諗都係比咗兩張現金券我

表面上就係要分清楚條line
SR打高像素
C系列就拍片
6d系列就平民FF
5dm系列依家根本三頭唔到岸
所以我5d3都轉Sony

明白哂
我出發前一日都冇就直接上去喇
Thanks

其實好似Sony 3條line
6D = A7
5D = A7R
1DX = A9
就完美
就算唔學Nikon Sony D850/A7Riii都有近乎打返自己既對焦都已經好好多
高iso dr個D根本canon根本有料又唔拎出黎
明明幾年前已經講緊Canon嘗試整緊1億像素cmos

識睇/識人玩開 買2手有保養 760d/70d/100d好過啦 或者諗m43
無謂買完嫌重又唔玩 新手多制都未必用得晒
btw 對焦點少 暗果陣易甩焦d 唔係動態/拍片唔洗太在意

3位數機真係唔好考慮，除非係女仔

新手 拎部7/80d 連餅鏡 都接近1kg 拎都唔想拎仲話影 結果就封塵 買入門又平又輕d 影到有技術先升都未遲

男人老狗應該唔怕 我就係80D開始
同埋機頂LCD我個人覺得重要

窮撚買相機，5dii定6d好?
btw,有無人想放機 ?

早排升左上6d ，都仲有一手水貨，7000到，幾抵，二手都6000幾

肥花見到好似有五千五左右

+1
肩屏好重要
仲有雙位數機有轉盤， 較快門iso唔駛噤嚟噤去

上次佢list準備發貨我上到去佢地都比到我
出咗封confirmation email後兩個工作天就攞得（好似係）

聽日上去先

多謝眾師兄解答 我再plan先

買勁最好買能力以上既機

得就直上FF

拎到喇
麻煩大家

錯怪Canon了
原來唔係擠牙膏 係根本冇乜貨

五年後 十年後Canon仲會係龍頭嗎

各位點睇EOS M5? 有冇伏？
手上部M1都用左好耐，諗緊升唔升級
定係買部Fuji X100T好？

我同你有差唔多既煩惱, 我諗緊買24 mm 1.4 定係 35 mm 1.4好

我都係用開m1，轉左m5。本來想試下其他牌子，但攞上手玩，其實m5係最順暢，cp最高的一部相機。

sony機係勁，但如果你要set對焦，你起碼要按多幾下制，對焦快過m5 ，但你一按就影，其實快過sony，但如果你會拍片，咁就買sony啦

富士機你去玩下xe3同xt20，你會感覺到個touch mon反應明顯比m5無咁順暢，對焦速度2者差唔多。價錢差好多，m5 4200 vs xe3 5900 。但如果你唔中意執相，咁你都係買富士啦。

如果Fuji 都係打算買二手X100T
日日袋住出街玩
宜家冇咁好心機執相

5d 下代幾時出？仲用緊5d2但又唔想出5d4d apec 冇咩誠意仲要拍片ctop 左

機，有新買新比較好

想問佢呢種向內旋既景深係要點做到？

google 旋轉散景
係一種光學缺憾黎
多數出現係舊鏡頭設計
例如乜八羽怪、大b、太陽神咁 (鏡頭名黎）

正呀我都用緊, 上年四月買, 但覺得kit鏡唔太抵玩

好難睇過Ching
咁你都想要

幾特別

學到野 唔該晚打！

canon 無反鏡群慘不忍睹

其實m5 機身真係好用，同價錢又平，但想揾支35都無。最後淘左七工匠支35.2，應該今日到。

機多過鏡 canon個腦唔知咩構造 一係就俾人直上ef鏡啦

有原廠 adapter,
直接用ef mount, 部機要做返厚

岩岩接觸相機借人部機玩
只係用過70D m5
70D覺得太重
M5真係幾輕便
考慮緊買200D/M5
大家會點選擇。
都係影下景，人，日落會多少少影

富士無反又係細細部 canon想分餅又無術做咁細 鏡又唔出不如唔好做

用緊80D+ sigma 18-35
想轉紅圈16-35 f4或者17-40
有冇師兄用緊邊支好啲？

一係轉16-35 f2.8 iii一係唔好轉
上面兩支的話轉黎係冇野搵野搞 光圈又細左

如果你目的係紅圈就當我冇講過

唔係貪個紅色圈既話唔轉好過

無反鏡頭都有好多選擇嘅，其他牌子都有。有啲鏡頭淨係可以用喺無反添

m5幾正，我用來影手動好唔錯

玩開邊支手動？

2470 1635 F4 一代係咪偏慢定都ok?
想接落sony度用

leica 28/2

細機細鏡，旅行一流

有相分享下先？

宜家先知有canon post
6d用家，旅行通常帶2470 4 同sigma 14 1.8
但真係好撚重，已經有放棄念頭

支色盲放唔放

有幾張，jpg大家睇睇

後三張係改變iso同快門，我當然有手震，但都可以見到相機嘅成像變化

色我又鍾意，夠wide又夠大光圈
原價先係萬頭，其實好正
但重得好緊要，如果你想買真係要三思

我經常都拎住支100-400周圍影，應該唔怕

成日想買100-400/70-300 貪方便
但差唔多價錢小白先係皇牌 但係又重 好矛盾

2470 F4 IS同16-35 F4 IS? 呢兩支都好似好新喎

1740太舊, 1635太短, F4光圏又細, 如果你諗住上FF時可以用到咁你不如直接換個FF body先再諗

70300usmii拍得住小白成像啦 好似先3k

唔係啩，試過一次好麻麻

1740對焦會唔會差過1635好多
見1740平同細枝過1635考慮緊

1740真係差好遠
樓上有巴打講
1635iii >> 1635f4 >> 1635ii >>>>> 1740
呢樣我同意

頭兩枝都新鏡 貴買貴賣啫

小弟準備出發去俄羅斯海參崴，幸好當地天晴
夜晚想試下影星星，什至貪心d影到條銀河！
但冬天比較難影到銀河

現僅有裝備:
80D
Sigma 17-70 2.8
50.8
55-250 F4

略略爬過文，諗住 ISO400 左右 曝30秒無限遠對焦

請問各位師兄我應該用邊支鏡？我有無錯concept
50.8 最好？大光圈d

感謝！

想問5D m4 用接環用唔用到呢幾隻舊鏡？

30秒 地球自轉星軌就有 1600iso raw sigma 1770?50? 用17mm 收一兩級光圈 再用lr推條銀河出黎

用17 收到 F4左右？曝幾多秒會理想d？
Canon 50.8
Sigma 1770 2.8

感謝！

好睇你影果度有無其他光害 6400iso最盡 15秒左右 再加減 光圈有大用大 2.8無黑邊都用得 sigma 17好d 50.8影景tight左d

Thx a lot !! 80D既6400iso都領教過，勉強少noise
唔知D俄佬是咪早訓 我就一定夜訓
附近係市區，似係小鎮，近海既

海參威試炮，唔得就過幾日去個湖附近一定少光害

有兩支鏡頭就過保但冇乜用所以想放有冇人有興趣

兩支都係豐澤連80D買 (80D唔放 )
EF-S 55-250 F4-5.6 IS STM $900
EF-S 18-55mm f/3.5-5.6 IS STM $550
幾乎全新冇用過
支55-250冇離開過防潮箱

冇花冇塵100% work
保養到17-2-2018
55-250有盒
18-55因為係kit lens所以冇盒
有豐澤單我可以photocopy一張比你

價錢係市價水貨最低價減多$100
唔接受講價了

想買留TG或者高登pm同名ac

有意但未決定好就考慮清楚先
之前係dc fever放過一輪 太多人pm完嗲完兩句過兩日又話唔要

你係香港搵個地方試下機先啦 一陣去到先唔識搞就on99

可惜今日大煙霞到嘔
同埋要留意埋月相
依家係5日 過多幾日半個月亮都黎緊

我都有差唔多嘅煩惱, 我最後決定升一級買F2.8 算

琴晚有諗過，但附近都好光猛
雖然可以call uber，但結論係我懶
今日一起身見到個天，完。

月亮太光都出出地事喎
利申後日出發，去2星期

Google都懶 學人用5D4

用到呀，淘寶廿雞買個轉接環就得

6d用家，最近中曬舊鏡毒，想入多枝zeiss 135mm F3.5

最後問多次
EF-S 55-250 F4-5.6 IS STM $800
EF-S 18-55mm f/3.5-5.6 IS STM $450

如果冇人有興趣的話聽日就拎上星際賣到幾多就幾多

EF-S鏡好冇市場 通常用得都係買機跟kit

有D怕拎上星際都唔收

我有枝用左2,3次，仲有保既efs 24mm，被人瘋狂壓價

過兩日去日本旅行 可能係日本賣都唔定

星際不論買或賣都好似好虧

虧就你個人本身姐 上星際最多係蝕

星際D 鏡頭普遍睇落condition 一般般wor
同日本冇得比

差100蚊 你好難賣出去

再減多$100啦
賣唔到就拎上星際或者擺返係防潮櫃都得

二手8折_基本啦

18-55mm 行最低$790 水最低$660
我賣$450

55-250 行最低$1770 水最低$1030
我賣$800

我覺得算係咁啦下wa

如果用我當初買個陣比個價錢計應該半價都黎緊 支55-250肯定唔止半價

我旅行都去完個post都未與過 係咪開過個Canon集中討論區比較好討論D

分享幾張旅行既相
因為目的係想紀錄 所以希望寫實一D 刻意只係後製左同exposure/clarity/noise相關既野 幾乎冇掂過同色相關既野(除左個別相有調少少saturation/vibrance) 出到黎同肉眼所見冇大分別

全部都係5D mark iv
鏡頭一係16-35 f2.8 iii 一係70-200 f2.8 is ii
我諗唔洗我講都知邊支打邊支
福岡Teamlab

豪斯登堡海邊

都係豪斯登堡

稻佐山

廣島原爆圓頂屋

話說唔知中國定台灣人好撚鐘意將D零食餵比動物 依張係餵緊蝦條 之後見到個細路女餵百力滋比貓 希望唔會食到佢地嘔

*未郁過

巴打 我新手
近來想買77d +tokina 1120 f2.8
因為之後會去西藏一個月 想問下用佢枝18 135 kit好 定淨買body好?

Body 買750D 留錢要哂兩枝鏡

有支18 135 好新淨 剩係旅行用～ 連埋靚filter 有冇興趣？

新手拎舊磚去旅行咁搏 我驚你未摸熟去到揼春 仲要去西藏 買部dc仔會唔會好d

其實我有部1300d
不過試過影星發覺iso一高
都分唔到係星定noise
所以想買部好少少

有呀 巴打 會唔會tg聯絡下

買枝大光圈好過啦 1300d升77d又唔係升級好多

新手想買m5 應該配咩鏡？
想枝鏡玩耐啲
可能一變焦一定焦
見佢跟14-45mm
又有人推18-150mm

呢幾支都好垃圾下。。。
我m3長插22mm f2

因為黎緊旅行 好似帶變焦好啲
定其實無關係

22 f2+1，旅行夠晒

巴打支55-250放左未

新手留名
我用緊70D ，鏡係18-135 kit
諗住入支ef-s 50mm f1.8 stm 同支55-250 黎長玩
咁樣好唔好

50 1.8 不如加多少少用二手sigma 50 1.4

加埋支10-18 就perfect

未呀 你有興趣?

80D 想入Sigma 18-35 1.8 A / 24-70嘅鏡(tamron maybe)
邊個會好用D (主要街拍)

淨係景的話18-35會好D
但如果想突出主題/壓縮景物就18-35做唔到
雖則咁講 24-70其實係依兩方面都一樣麻麻
我個人覺得24-70其實係個有D唔上唔落既焦段 要wide又冇乜 要tele就更冇

真係要買就18-35啦

但再計較起上黎其實16-35先最好 除非你會入10-18個D aps-c wide lens

我本有10-18
18-35 會係我常用嘅 但要TELE D都冇
要買多支 同呢支18-35 都幾重
我怕街拍唔方便

如果夠專 淨係街拍可以考慮下定焦 無論等效35/50都適合
不過如果係想要有tele又有wide建議唔好貪心 真係分兩支鏡頭 仲未計24-70其實兩頭唔到岸 買完一樣要wide冇wide要tele冇tele
除非你真係如非必要都懶得換鏡頭

我去旅行就係帶左16-35 + 70-200 （FF機）

去旅行買呢支廣角canon 10-18mm 夠唔夠做？
呢個價錢有冇其他揀
因為想去富士山登山影相

Tokina 11-20

Sigma 18-200mm F3.5-6.3 DC Macro OS HSM | C
EF-S 18-135mm f/3.5-5.6 IS USM

新手買天涯鏡邊支好？

龍仔 18-400

呢支同佢11-16分別大唔大？同埋會唔會有走焦問題？

16 35 f2.8 iii
35 f1.4 ii
24 70 f2.8 ii
三枝點排
主要平時出街旅行用

邊支 50 1.4?
舊個支定新個支art鏡?

舊啦，新個枝art二手4000呀

如果ff機, 24-70 f2.8應該一鏡走天涯都好夠

請問80d 屬中階定入門機？

中

80d 同6d 2，你地會抽揀邊部？
6d2除左ff之外，有無優勢

80D 想換6d2 or 5d4

拍片Focus 快
有gps
4k 縮時同1080 60fps
發揮ff鏡 100%功效 唔洗計焦距 (例如 個人覺得用apsc機用返apsc鏡影岀黎會靚啲)

兩支鏡頭一樣價錢就係

不過apsc少D靚鏡就真

新手用左一年m3 (EF-M 22mm f2) 練習 之後上6D (50mm f1.4)

點解我覺得無反 仲靚過單反 m3無論感光 顏色 對焦d邊位好銳利好實 成張相好sharp

係咪真係我廢 用唔到ff影

多數影人+景

係咪兩枝都開盡光圈先？
係就唔出奇，因為22mm f2 堅係靚
50mm f1.4 可能要收返一兩級

多謝巴打解答 係呀 2邊開盡

但當然景深係50mm f1.4 好d 但個主題對焦 同色水都冇m3咁靚 會唔會關焦距事？

50mm f1.4 USM 係咪唔洗用腳架都可以有正常效果？

好想轉去sony但成手canon鏡
同埋sony鏡太少選擇...

用轉接彋

我就係未試過，我想知對焦速度有幾快

影風景係咪一定要買cpl？

用緊80d, 想買枝tokina 1120

Same 我都想買枝 好似好正

80D比77D 多
1秒連拍多0，5張，機身防水

M50出喇

入門對中階
反光鏡 五稜鏡
唔拍片買70d扺玩d

sigma 35 1.4 同 30 1.4 點揀？
用喺70D

依支好野黎，但冇乜人放2手
幾個月前未升5D4果陣買落用黎影星星
依家入手左5D4只能用18-20
不過80D仲係屋企，仲叫做可以用下11mm

前幾日買左部AE-1P
有冇咩要注意

想問下如果我想影人像，35mm 1.4 L 定85mm 1.4L 好
50就應該唔升級住有1.8 stm

canon死忠

Canon 2018 新單反

EOS 4000D Specifications

18mp CMOS APS-C
DIGIC 4+
Full HD video
2.7″ LCD Screen
ISO range: 100-6400
Wi-Fi
Size: 129.0 × 101.6 × 77.1 mm
Weight: 436 g

當人人都話係電子垃圾嘅時候，我反而幾享受用佢，尤其係偶有佳作嗰陣

出都未出點享受?

咁緊係唔係呢部啦

膠mount?

用開70D本身想轉FF
但係睇住canon近年個重心轉咗去出中低端相機
考慮緊轉會

買2手m3或80d好過啦

Canon近年重心直頭轉咗去其他非相機業務啦

Canon官網列出黎既authorised dealers

有冇巴有更5DSR 感覺如何？
小弟撈product 同event 多 用更5d4 1dx a7r2
宜家想放a7r2轉5dsr 好好 上網睇啲人評5dsr對焦同畫質唔差 只係iso衰得12800 點睇？

咁高像素你有咩特別用途？

product同大廣告牌 ，其實主要係有得crop
主要諗更其實iso有冇咁大影響 影親呢啲都打曬燈

product個情況可控性大啲，如果係室內你個iso就冇咩特別。廣告牌要睇光源同埋位置
如果你係開工用，不妨租一次試吓
同埋你啲鏡組點算

想問下大家 77D定80D好

影咩多

多數生活照 有時拎去旅行咁樣

唔介意俾多少少既就80D啦 拍下vlog都還好

5Dsr 個 dr

第一次買， 格價？

當reference睇,我買一手3900
二手大約3000

4000D同2000D岀嚟做咩柒
又岀電子垃圾

本身想買m6，依家都係睇埋依部點先
見4k拍片幾吸引
或者出左之後m6會降價

求問，我打算用我部5D4拍片，今年2月買
咁我想問我部機係咪內置左Clog? 因為我睇文話上年年中後賣既5D4都有clog

感覺m50後會再有更加強嘅機
亦覺得佢想將單反個naming system搬落去

所以我決定買部7d2頂住先

好似要睇個serial number
我覺得親手check有冇會實際啲

4K攝錄會使用反差檢測自動對焦。

4K攝錄時會以裁切影像感應器正中央位置的像素進行 (額外1.6x)

5自動對焦會於開始記錄時固定。最長短片記錄時間為7分鐘29秒

眼睛結合自動對焦只適用於 [單次自動對焦] 及設定 [臉部+追蹤自動對焦]。於 [伺服自動對焦] 及短片攝錄時不適用。

想問下而家買番6d + 24-70 kit會唔會好傻豬?
想玩番大機, 之前用過canon, 而家就用緊sony nex6

6d2啦個價跌得勁快，真心抵

7d3 就出啦喎ching

用緊M仔 本身想upgrade M5 而家又彈部M50出黎 唔知點揀好

Check左
好似唔覺有
睇黎又要課金升級

咁既話等m6降價算
加上我個人鍾意m6個外形多啲

同埋依家煩緊買咩鏡好,budget有限但人像攝同videography 都想玩

依家我有： tokina 1120 （星空,landscape用）50mm 1.8 stm （依家我既萬用鏡

本身想買定焦35L/85L鏡，影人正，但諗諗吓如果我想拍下videography機動性要強啲，依家就諗緊依三支邊支好

Sigma 18-35 1.8
Canon 24-70 2.8 II
Canon 16-35 2.8 III

頂 原來1835 1.8 係APSC lens
咁sigma都冇了

講萬能應該24-70

啱啱大概睇咗啲比較片
Sigma 24-70 同 canon 2470 各有千秋
Sigma 重啲 對焦有啲嘈
Canon 當然貴多幾千 同冇IS(但調高快門應該會補償番少少？

個幾千可以執多枝鏡

通常canon都有辦法cut咁啲功能
睇下啲評測，可能M5有啲功能M50冇
到時再決定

7d3有排，可能要下年
收下二手都抵，諗住過多年換5d4

我諗住upgrade支咪/買LED燈套裝

Sigma 驚佢走焦
買萬幾蚊枝鏡 我都係原廠
24-70 II 都新

我見好多評價都話sigma係靚但易走焦

我咪係苦主囉

用佢舊野cal 鏡
cal 完都係咁

果度都成8千幾9千銀

450D新手想年尾換機有無好推介

FF? APSC?
影咩多？ 拍片不？
筆直？

其實想換FF但玩一年就換FF會唔會好不智
人象街景都有影開
唔拍片
筆直10K內is oj
謝ching

咁又唔會 我都半年由80D升5D4
不過10k內又ff可以考慮二手6D 多幾千一手
再唔係APSC既80D玩住先

睇下年尾會唔會跌價 謝意見

而家先年頭，到時先問啦

年尾
仲有成年點知有冇咩新機

又啱
如果年尾出新L鏡就正

Upgrade 下D機仲好啦
6D II垃圾
5D IV完全唔係N S對手

唔轉會啦 我videography 影野各半
S鏡貴
N用女朋友部就算
Canon dual raw同拍片AF都快既

同埋自己又冇必要上1DII

FF冇一部機有優勢
缺點就數唔完

點得落手

Canon策略就係要部部都半桶水 咁就唔會有邊部賣唔出
十分反智

用緊6dii等緊轉a7iii

我6D 都想轉
巴打 6Dii 蝕得甘唔甘...

蝕就緊
預蝕一二千 (都唔知得唔得)

全新可能都跌咗唔止1, 2千
視乎你幾時買
如果一出即買我諗會幾肉赤

講開a7iii
二手group 有個人買咗a7ii 即放
笑死

買個時11K
預放到8.5k左右呱

主要影相就77d 想要埋拍片功能就加多少少上80d 同埋觀景器方面80d用料會好啲，但唔影響成像 睇下自己有冇咁既需要加錢上80d

依家6d2個價不如買5d3 咁都叫抵

唔講涵，爭$4-5千仲要買6年前貨仔唔係人人過到心理關口

仲有防水
Btw你個acct名

我6dii 一出個時買，蝕到仆街

賣就唔會，粗用算

77d拍片ok嗎？80d重好多

同是天涯羅樂林

依個網幫到你比較
拍片既話earphones 聽聲好重要

想問問各位Ching意見。
是咁的，我係5d3都裝左ML(magic lantern),最近想買張CF玩raw video,大家有冇咩好用同read and write speed夠快support到嘅CF 推介?Budget below 1k，預計買64GB。

不喜不屌，屌都細力啲

對canon好失望，成日整d電子垃圾出黎，一d誠意都冇

想入支70-300。有冇巴打評下支黑鏡同白紅圈?

Agger 依家用apsc機都仲會用c記
下部上ff都諗住轉會sony

個個都話垃圾，其實有幾多人係用完先講

我女朋友用Nikon 我係好鍾意Nikon 影夜晚啲色 夜景好靚
但問心平衡拍片影相同鏡群Canon真係唔太差

其實好多人係齋睇spec 不論自己用得著定用唔著
論調就好似android users經常拎住spec打飛機 又跑分又剩 反而唔討論實際hands on感受
(當然我唔係話Canon係相機界既Apple )

不過spec差人一截都係事實 唔理users用唔用到 作為龍頭大廠 Canon既表現對唔住佢個market share 同 users

送技術

我都想轉，但成手鏡真係走唔到...

Ching 有咩鏡

好耐無影過相
想放咗部6D連直倒
放埋24-105

紅圈同canon支普通嘢比應該係成像邊緣明確啲，防水之類
你如果有興趣不妨上canon陳列室睇下。我自己有支tamron70-300，同canon嘅紅圈（100-400L1）比真係模糊啲，放大就見到。我相信你有興趣嘅兩支鏡頭都係類似。do嗰支我未試過，如果你係講嗰支特別嘢可能要另外搵

24 35 50 85 100 130
16-35 24-105 70-300
全L

巴打返工用 ？
依到加埋都至少十一二萬.....

買果時就係，而家放出去都唔值咩錢...
仲有a7s2 5ds gh4想放
基本上想放哂所有野

如果俾你轉會巴打想轉咩

Sony細細地玩下算

但sony鏡又係另一個大坑

Sony鏡又貴又唔齊...
Sigma唔係支支有e mount...
反正無錢又唔想蝕讓太多
愉都唔換唔買住囉⋯⋯

小弟本身用緊騰龍a005 而家想升級下
諗買龍仔支70 200 f2.8 二代好
定直上小白好
我google見人話龍仔支野sell高解像度 睇光學圖表仲好過原廠
實際影出黎個效果都係差不多甚至有d好過原廠
個五級防震又係冇呃人 真係好穩
就係輸對焦速度 已經算快 但原廠再快d

咁龍仔如果買水價錢係小白一半又有接近甚至超越原廠嘅質素又好似不錯？果少少對焦速度我無所謂 反正兩支都實快過我而家支a005

咁多位巴打點睇

我半年前揀Canon 係因為我想雙修攝影拍片
希望我冇揀錯
儲緊錢買24-70 做Videography lens

半年前揀Canon 咩機咩鏡
巴打唔好一錯再錯
留意Sony 一定有啱你心水既機同鏡

依家係5D4 得tokina 1120 50mm 18stm
另外amazon買左個steadycam等拍片

咁都唔係好差啫 5D4 夠用5年

揀canon已經係錯
佢優點係色靚鏡多
但功能上佢落後緊人地5-8年...

Video後講佢4k一日唔收返個1.74一日都係一部廢機

我應該唔會影4K住既我估
可能我未試過比較sony 我覺得5D4已經好正

你睇下你影咩
我見啲comments都話龍仔支70-200唔差
可能慳返啲錢買多支鏡仲好

想買支微距鏡
見主要都係canon 百微L 同tamron 90mm之爭
但前者太貴 後者我唔鍾意佢外對焦
上網見sigma 有支105微距 賣三千幾 但冇咩人用
點揀好 點解sigma果支冇咩人用嘅 見啲評測好似都唔錯㗎啵

Tamron 除左對焦速度 同冇IS.
係幾抵用 畫質唔差 室內慢慢影無問題

不過我建議百微 canon show room promo都係$5800 jei

巴打們
我新玩入門
預7000～8000
睇中左M6 ,77D ,800D
主要拎嚟影雀(唔洗重炮好遠) 蜻蜓 蝴蝶 同想旅行行山都影下相咁

我見X澤 M6做promotion 雙鏡15～45 同 55～200mm $71xx
77D 800D 有冇咩大分別？ 我prefer 輕D嘅800D
大家有冇意見比到？

畫質應該三部好接近，主要睇外形同操作，個人認為影雀用單反好d, 77d 啦

77D啦又唔係重好多 ,有flip screen 真係差好遠
除非你想慳錢遲啲升full frame

想買支等效600MM 鏡
騰龍100－400MM 呢支點睇?

同色盲比，爭$700換嚟大1/3光圈+腳架環，但色盲好似勝在可以推鏡？

巴打仲有冇

係咪講緊支鏡?
我貪支鏡輕便咋
我要求唔算好高 未去到要影米埔咁遠D雀
都係去下 魚塘 田 樹林影下D企係度嘅雀

去萬成永成撚晒兩支鏡再決定 （不過建議齋試唔好幫襯）

如果要買 邊間冇咁伏

BTW 巴打們騰龍嘅18－400MM 點睇

想問下巴打呢個時候買canon eos 80d是否不智？ 如果買 買套裝 買平套裝好定貴果組好

如果買騰龍去雙城好似有多兩年保

77d同80d比 呢個時間邊個好？

我支80D kit lens用左三個月多少少就再冇拎出黎
主力用50mm 18 stm

55-250仲係到

買二手唔好買全新
都已經出咗兩年玩下手過半年就全新
80D>77D
77D可以話係閹割版

我都想入返部80d

我玩左半年就升5D4

80D以中階黎講算係咁
（唔知係咪我修練未到家）但要留意如果你影夜晚/暗光啲雜訊(推iso)係多到垃圾級 控雜訊係有啲差
但整體而言佢係一部okay既中階

老老77 c記邊部機抗噪能力叫好？

你又啱

因為我係幫我表弟買 佢讀書果科要用 佢想要80d同埋55-250鏡

我都有同我表弟講 話成兩年前 但佢叫我幫佢留意個價都係剩講80d
但77d又平d

巴打 您支55-250係咪仲係到？ 係咪 係eos 80d果支

二手入80d啦
依家好多人放

我真係完全新手 幫表弟問 佢都係第一次買相機可能係同學或者老師推薦 買二手驚伏

我見80d好多地方都無貨 咁岩豐澤兩部都做緊減價 想問下邊部抵玩d
[/quote]

咁咁多個套裝係咪最有用係55-250？巴打請問

80d>77d>800d?
800係咪差太遠不用考慮同80d比

巴打們我想問
如果我之後會去旅行兩個月
主要都係郊外比較多 郊外城市7:3
我80d + 18135 kit
Tokina1120 f2.8 (影星加鏡)
係咪加多枝50 f1.8比較好?

800d真係差太遠
其實如果你表弟唔太需要枝野防水
77d都係唔錯既選擇
玩1855定18135就睇你想影咩啦

Nifty Fift又唔係重 拎埋啦

Nifty Fifty

80D啦

係呀仲係到 係跟80D個支

800D 同77D 差在邊到？
我去睇機 個SALES 話 基本上一樣
係差在右上個MON 同埋個鏡頭可接駁controller

聽作講原本想要 18-55但見到有55-250就話要佢，咁到時無貨都有77d選擇 多謝巴打解答

80d同同埋77d套裝18-135其實係咪一樣？

想問下新手適唔適合Canon 200D 或者差唔多價錢有冇更好選擇？

可唔可以留tg到時真係買左相機同您再傾傾睇下您賣左未。

係咪都係豐澤買算定係，行埋星際睇下？

有Flip screen同冇既分別

除非二手先去星際睇
我印象中依排都係豐澤百老匯先有80D
肥花都只有77D

除左price果堆 我搵過官網指定經銷商都係得豐澤有貨 百老匯官網無親身可能要問下
肥花睇官網都無 得77d
巴打題外話想問下 80d price入面有間四寶xxxx佢淨機平成一千對比豐澤 信唔信得過 驚佢話行但唔係

拿，話係行但實際唔係就應該可以用商品說明條例治佢嘅，呢啲買嘅時候講清楚就ok
要唔要行就睇你買嘅嘢用得著行嘅部分有幾多（官方維修啊保養等等），部機電子嘢多唔多，往例品質等等。我記得canon就算喺過保之後水行嘅保養費用都係唔一樣（例如鏡頭抹鏡），你都要諗。

我修練時間短 冇試過四寶
如果Canon行貨佢會有張繁體卡仔出世紙俾你 寫佳能香港有限公司
上香港官網做返保養

你真係要個陣再係到召喚我啦 我日日睇

好啦咁

好 我拎呢個做參考。 多謝巴打

一定要買行，係睇下邊到抵買d
多謝巴打指點一二

80D 有無咩 $2500 ~ $4000 既定焦鏡推介?

主要想去旅行影風景多,

本身得支24-70 F4 L, 想買支定焦

50.8，抵玩又唔差

唔洗入定焦住 一係入wide zoom
一係入tele zoom

咁帶支2470 F4L 走天涯算

大家覺得入c35 1.4L II定 1635 2.8 II/III好?

現有鏡群:
samyang 14
yn 35
c50 1.8 stm
t70300

想轉返canon

1635 III

有冇Ching用過t1530，好似好正

用緊咩

Tamron SP 15-30mm F2.8 Di VC USD?

又重,
又裝唔到filter,
個hood又古古怪怪

其實我未買 不過apsc既50反而一般？因為x1.5
不過影女友又要散景先掂

我之前都只係企後少少影 效果都好正

70D 用 50.8 STM 用VF 走焦走到仆街
係咪無得救？

(我知70D AF 設計有問題， 亦拎過上CS cal 機身， 但情況一樣)

新手買咗部m100學攝影，初黎報到

上ff啦下部

有咩推介

啱啱先學咗光圈、焦距、iso、曝光補償、快門等基本槪念

入門+vlog => 6D II
想行半專業就5D4

慢慢黎啦學下學下就會慣

如果去旅行用77D + 10-18 個枝鏡，一枝夠?
定加嘛18-55 kit 比較好?
新手去旅行影下相拍下vlog咁，麻煩哂

A6500
可能買多部

之前我80D + 24mm EF-S 餅 去旅行用，

早排賣左枝餅有D後悔

搞到依家想買返

帶埋kit好 一陣影人用18都麻煩

10-18 太闊
唔好當佢人像鏡

Budget 可以的話
去旅行 18-135 cover 大好多
保值嘅唔洗擔心

好唔該哂，問多一樣野，如果用18-135, 18 拍vlog自拍會唔會唔夠wide?

夠架啦
嫌唔夠可以考慮tokina 1120

岩呀 我都係帶tokina 1120+ 18135kit
都夠cover 唒旅行要用既
你用11自拍個distortion反而...
所以18無問題

唔該哂咁多位

我試過11-20打直影人都好靚

低炒???

長腳蟹

係 地下有leading line 向住個人

M50 即將有得賣
見到Online Canon Store依家M6連15-45 $5380
究竟之後M50賣街個陣M6會唔會再平D呢

今日去左中原，m6 連15－46 5000都唔洗

我係超新手睇緊買咩apsc 機
canon真係咁差咩？想問部機影旅行生活相，打算買埋廣角鏡同屋企人自拍
canon平好多

btw m50會係貴機嗎，個訂位係點

Canon M系 冇伏架
睇啱就買啦

M50應該係M5 同 M6之間

M5好似周街都冇貨 價錢仲要升返

(其實係我想買 有冇人知邊度有同賣緊幾錢 )

75469巴打想買鏡 點聯絡

邊度仲有EF 24MM f2.8 IS USM 呢支 定焦鏡，

周圍都無

80D ＋24 70 f4L 去旅行夠唔夠做？

小弟用緊5d3 24-105一代+小小白is
影風景為主
用24-105換24-70 2.8 ii 是否不智
另外16-35is 定2.8 iii
50 1.2定1.4
好難選擇

24mm變焦鏡插aps-c機係非常唔好用

拎支kit扭到24mm 最闊24mm

玩單反得一枝鏡 就不如玩DC 好喎啦ching
點都加枝10-18 啦

唔影夜景都得嘅

再加個50 1.8就perfect

用左200D kit半年覺得成像好低
應該升級鏡頭再試下定係儲錢成套換左佢好啲？

機啦 200D入門級你鏡幾好都好極有限

本身用緊6Dm2 + 24-105 f4 ii. 想問一下如果想入支2470恆定2.8,應該買龍仔還是sigma 嗰支？唔該曬

另外如果定焦鏡，sigma 35/50大家點睇？焦段上我傾向35.因為影人同影景都得

肯定龍仔

6D1 + 1635 f4L IS 影人+景有冇大問題 旅行影

16-35影人要放到好近下，如果fd都ok，唔識既好奇怪

用左77D+18135 KIT鏡一段時間,打算買一支鏡黎玩下
目前想買水貨canon2470F4 / sigma 1750 2.8
其實aps-c配FF鏡係咪好ON9,
有冇人可以比下意見我

點解嘅？
正係知Sigma嗰支好sharp 但龍仔2代水貨好抵屌

Sigma 走焦

有新買新
第一部canon 4k mirrorless
落足料

如果你唔諗住上FF 就sigma 啦

如果係我肯定唔會旅行淨係帶一支鏡
如果嫌重不如入M43玩

我都係
執相機之前諗住拎一枝
執執下就塞滿個相機袋

起碼拎埋50.8啦 細細粒

50 1.8 對焦嘈到仆街
是但有支24-70/24-105都夠完全取代佢

你唔係拍片既話嘈唔嘈又有咩影響
拎USM比其實係另一個層次

純粹覺得當你有支貴少少既鏡後50 1.8就甚少存在意義

雖然我都有支 但冇乜幾可會用

本身用緊80d 黎緊打算上ff 係5d4同6d2掙扎左好耐
但6d2個 Dynamic Range仲差過我用緊嘅80d
我驚後悔
所以打算直上5d4
咁我想問下買2470f4kit set好
定係買淨機 再加支副廠2470f2.8好
如果係又買邊支副廠好

另外順便問埋有冇人想收80d 18 135kit set同埋Tokina AT-X 116 PRO DX II AF 11-16mm f/2.8

上到50L Nifty fifty既任務就已經完成
Offtopic我打算入手35mm定焦 買色盲定龍仔好

5D4啦唔會後悔 我同你一樣（我支1120 仲用緊
不過我買body
但我始終覺得f2.8 真係有啲唔上唔落

700D岩岩上6D

我支Sigma 50 art 重到high high
但係好正，一定拎

請問sigma 14.8, 20.4, 24.4 各位會點揀？
今日會扑鎚其中一支

Tamron唔清楚
但Sigma冇聽過有人有投訴
Sharpness同35 1.4 ii有過之而無不及
係有人話比35 1.4 ii差少少立體感 同顏色差少少
但價錢係一半
而且難得地細D

14 .8
20留返比16-35 cover

利申有20.4
個陣未出14.8
依家後悔

其實我小用wide 而家支11 16都冇乜點用過
所以諗住上ff之後買支24 70 再加我而家有支龍仔70 200g2就算
第日要用wide嘅時候先再算
F2.8有d唔上唔落都冇計嘅
24 70最盡係2.8啦
再多要玩定焦 但我又唔想玩定焦
咁我而家究竟買5d4kit set 24 70f4L好
定係5d4淨機再加龍仔支24 70f2.8好
定係出絕招 唔買鏡住 而家買左淨機先 然後再儲多陣錢直上原廠24 70 f2.8L

我睇過幾個review都話同35L真係分別不大
唯獨驚走焦
但價錢真係好吸引

14 .8 same

收到晒，原意都係14.8，多謝師兄們

算 我諗我都係買24 70f4L 算
突然諗起一樣好重要嘅野 重量
而家部80d加70 200f2.8我已經覺得好重
再買24 70f2.8我驚隻斷
F4輕便過f2.8好多 又平d
我諗我決定好了 咁多位打攪囇

龍仔都好既
有紅圈情意結就2470L

可能機動性對我影響唔大 同埋我會影夜間人像
所以我會prefer定焦

如果 A7III ＋原廠 24-70 2.8 點睇

用慣左canon嘅操作同UI
望過其他牌子唔係咁鐘意
另外就係頭重尾輕嘅問題
我屋企人有部1300d 我試過將支70 200 f2.8插落去
冇錯 總重量係輕左 但九成嘅重量集中左係前面 左手會勁攰 重少少嘅機會平衡返個重心 令到右手可以分擔返d重量 個人感覺會拎得穩d

所以應該唔考慮其他牌子同無反

屌原來今日出咗支14-24.28 點算好

16-35遲早都要入
所以14-24比盡都係要14, 15mm
咁不如淨係入14 1.8 (另外遲D入16-35)好過

點睇Tamron支15-30 f2.8

#580

Tamron SP 15-30mm F2.8 Di VC USD?

又重,
又裝唔到filter,
個hood又古古怪怪

有冇g1x mark3用家

77d同800d應該簡邊款 新手

同埋見佢有跟機鏡頭簡 應該點簡
麻煩覺位師兄解答

77d body+sigma 17-50 f2.8
你買kit只係晒錢架咋

kit果啲冇用?

Btw thx bro

唔係冇用 你用用下就覺得kit唔好想升級
同埋17-50 有恆定光圈2.8 會正好多

好 唔該曬

我覺得枝 18-135 幾好用
18-55 就當然不了

多謝各位巴打解答我 1635 f4 條問題

其實小弟都會帶埋支 50 f1.4 用黎人像

但仲有個問題係 唔知點解用 m3 22mm f2 有時個"發色"影出黎好過我支6D 用支 50 f1.4
其實係咪因為舊款鏡問題

補充少少係 易出黎 唔執任何野

m3影出黎sharp 同埋隻色靚好多

就係呢支
咁如果6D想買支wide鏡有咩選擇

22f2 成像唔差架 efm鏡最靚個兩支黎

兩支kit成像都一樣咁咋

18135我已經長放防潮箱
只會看門口用
同埋我平時主要影星同人 都唔需要用咁長焦距

個成像真係靚過我支50 1.4 除左景深唔夠

原廠果支50.4?

但旅行帶去 加枝t120夠唒用

原廠 50.4 就算把啦
同埋你收到 2.0 試兩枝定全開？

已入14.8，好high震撼

有冇相分享下

都係既
不過用慣左2.8>光圈（除非影境啦5.6)
3.5真係滿足唔到我

都係既 所以不過都係睇budget做人

留名睇圖 會唔會好似fisheye

尋晚鳩影屋企附近咋。相有拖冇欠

Sigma

新人想買新鏡影人像
aps-c機
已有canon 10-18同18-55 kit len

應該入35定50mm 定焦好？
求推薦, budget $3/4000

已買 5d4 2470f4L kit set
FF 真係j死人 較6400iso noise都少過以前用1600 iso

色盲35 f1.4

5D4 任推iso唔嬲
80D都會用嘅但係可能只會係日間多
畢竟一去到800打後啲noise就多到

仲有枝30 平d

所以我玩prime lens先

Same

但之前未用過專業機 好唔慣睇相個制去左右邊同放大張相要禁放大鏡個制 睇黎要鑽研一排先熟習d操作

住推唔嬲咁屈？
開埋擴展51200同102400都冇問題

Just kidding
不過開到4000左右都接受到既

有支舊PLANAR 85 1.4 想放
無花無塵 有盒
有意留tg

5D4 邊間買最抵？分期？

上網見人話Mk4嘅高光DR仲差過Mk3嘅 實際用落係點?

同問
6d2邊間買最抵？分期？

我係百x匯買 26xxx 分期會貴d 所以我冇分 但勝在有恆生卡優惠 100蚊cash dollar當200洗 然後會再送多200cash dollar 比你
姐係前後賺左300
然後canon而家春之祭優惠 買5d4會送1200蚊超市禮券/1500蚊canon現金卷

另外龍仔做緊優惠本月購買Tamron SP 24-70mm F2.8 G2 Di VC USD (A032)大光圈標準變焦防震鏡連同任何品牌全片幅機身購買減$1000
如果會買埋24 70f2.8就去騰龍行貨經銷商睇睇（姐係永x/萬x )
咁樣減左一千 再有春之祭果1200蚊超市禮券/1500蚊canon現金卷 好似好抵

Mark vi 係全canon dslr 系列最高DR
而且仲係最接近iso invariance 既機

勁過IDX II?

上dxo 睇睇啦

我見Mobile01 D評測話暗位就好,高光位仲輸mk3成級咁

直接-ev 影再拉光

兩樣野黎架喎
拉返暗位靚同救爆光救多D

我睇d review 都係話4比3 好
不論under 拉高或者over 拉低

唔該晒你巴打 好詳盡
用開nikon想轉會過黎
一部到位5d4不二之選？

補充返26xxx個價係連2470kit set
然後我發現支11 16f2.8係用得返 但就變左16mm定焦 11-15都有黑邊
Ps:其實就算16都有少少暗角

DXO分高過1DX II添
我本身用緊1dxii,如果真係咁好有D想換返mk4

我5D4 係肥花買 分期24 21xxx
有1200超市現金卷

咁吸引 星期六去睇下先
呢位巴打配左咩鏡玩？

鏡睇你想影咩 不過我覺得點都要買支standard zoom嫁啦 最常用

一係就24 70 f4L 呢支就輕便d 輕過f2.8 200g 另外呢支扭到70可以再扭變Marco 有0.7x放大率 都有百微嘅7成功力 短期內唔買百微又想玩埋微距影下花花草草就簡呢支啦 我就是成功的例子

一係就24 70 f2.8L II 有錢咪直上呢支 色靚 sharp 冇得輸 唯一缺點係冇is 但呢支唔係長鏡 光圈咁大唔洗防震都ok啦 但傳聞話canon準備出第三代 會有埋is

最後唔介意副廠嘅就睇埋tamron支24 70 f2.8 G2
連埋頭先講嘅騰龍1000蚊優惠計返條數好似同24 70f4L kit set差唔多

SanDisk Extreme Pro SDHC UHS-II (Class 10) 64GB 300MB/s
HK$860 (行貨) !

呢張野插落5d3係咪行唔到真。300MB/s?想落ML黎拍Raw

呢張係UHS-II
5d4都淨係support UHS-I
你5d3應該唔會support

新手想請教百微特性，假設我用大白兔zoom埋去影，兩者出嚟效果其實有咩分別

微距鏡可以近距離對焦
放大隻蟻都得
小白點zoom 都做唔到

G2 水貨平1500（啲貨都唔知邊度嚟，差咁遠）
所以其實買水都仍有吸引力

唔知Ching會唔會有咩推介呢?

巴打有冇興趣升埋C log

我自己就用緊Sandisk extreme pro

但龍仔水貨壞左你比錢佢都唔幫你整
行貨就五年保 係永x/萬x仲送多兩年姐係夾埋七年
所以比我簡我會買行

少拍片 第日有機會玩埋拍片再算

我上左c log又係返唔到轉頭
Colour grading好好玩

呢支Sigma不sharp 防震一般。 龍仔反而sharp啲 同防震勁穩定 仲要平少少。 定焦你睇返自己影過既相，邊個焦段用最多就買果個焦段。

謝

Sigma 35 prime 都係？

Tokina AT-X 116 PRO DX II AF 11-16mm f/2.8
17年5月購入行貨三年保至20年5月
送埋塊Rollei filter
$2000 有冇人要
上左5d4 用唔著支鏡想放左佢

巴打80D放左啦 ?

想買減光鏡，各位師兄有冇推介？for 77mm鏡同sigma 14.8

放左喇 連18 135kit 一齊放 而家差支11 16未放到

我係amazon買Polaroid 49mm ND variable
連shipping around 280

加油巴打
之後換支1635

你仲有冇野買
我未拎禮券 拎1500蚊canon平d賣比你有冇得諗

冇啦 同埋跟官方買仲要貴啲
同埋我應該要sigma 35 1.4

咁又係 用埋佢1500禮卷買分分鐘仲貴過出面

屌 出到去先發現冇帶張barcode 拎唔到coupon
明明剪左放左入folder再放左入袋
都唔知去左邊 佢話如果唔見左要打上hotline睇下搞唔搞到 有機會冇得拎
有哂單有哂保用證機都帶埋出去都唔比拎 唉

今日好似last day

未 去到四月尾 但又要出多去一次
計埋今次今個月已經出左毒氣室3次 我已經中哂毒買左5d4 唔好要我再上啦

唔差在用埋你張優惠券買支鏡

拎到先算
我返到去搵得返張barcode 之後係床禁緊手機太眼瞓瞓著左 岩岩起身搵唔返張野 已經反轉成張床

唉 屌 點解可以咁on9

認真喎
依家百微先6x00 用埋佢就五千左右

算啦再上去當撚下啲1D

Btw 我決定好sigma 35mm過幾日買

屌 搵得返了 唔知點解張野去左廁所 岩岩諗住放棄 去沖涼算 聽日打上canon睇下唔見到可以點搞
一行入廁所就見到張野係廁所 明明我冇入過廁所
唯一解釋係我岩岩瞓著果下張野咁岩擺左係我細佬d衫上面 然後佢去拎左d衫入去沖涼張barcode 係佢d衫到跌出黎

好彩冇比屋企人當垃圾掉左 當我絕望諗住放棄之際又突然出現返係我眼前
Btw百微都有興趣 但24 70 f4已經有微距 如果係入百微嘅早知直上24 70 f2.8
或者入支16 35都係不錯嘅選擇

你好彩嗰張野冇連埋衫洗埋

16 35又係貴
依家我目標係35mm -> DJI air(拍片用)-> 85mm -> 20L -> 2470

我目標都係16 35f4L炸 f2.8太貴唔考慮 反正wide鏡都好少全開光圈影 暗角大犀利
我想問下係canon到買鏡係咪跟佢官方網站個售價 佢16 35F4L官方售價係8580
行貨出面賣緊6700-6900
如果佢係跟官方售價我用埋1500coupon都仲貴過出面喎

我主要想星空同影深夜 大光圈點都要

真係未試過
定係不如你用啲現金卷買配件

有咩配件好買 電我又已經有三舊 唔通買直倒

我都入左 16-35 F4
加枝tokina 14 2.8 影星
覺得唔錯

不過有錢梗係 1635 2.8 啦

閃或者快門線？

哪有錢

成日覺得閃好複雜 唔係好識個用法 好似好多學問
快門線可以用手機app取代

燈光使用遲早都要學

咁你又岩 冇得逃避嘅
閃嘅話有冇推介 直接600ex？

建議零售價: HK$4,980

頂佢9成嘅野減完1500蚊先等於街價 甚至貴過街價
係得百微佢減左價仲送64gb extreme pro同幾樣野再用1500禮卷先有著數
咁好似都係簡1200蚊超市禮券會有用d

我都係揀超市券 感覺上係供左一個半月

電池之類配件同街價會差少D percentage
鏡頭多數用完禮券都倒貼

所以
都係超市券抵啲

拎1200超市券再擺上carousell賣1000蚊

不了
我俾屋企用算

用緊a7r2 想轉投canon
5D Mk4/ S/ SR 好

Mk4 啦

正常用就5d4啦 7fps 拍片有4k
另外兩部sell高像素（5060萬像素）但因為咁高像素最高iso得6400 擴展埋都係得12800
連拍得5fps 冇4k 如果唔係有特別需要高像素 5d4係你嘅不二之選

歡迎加入

補充返 其實5d4都唔低像素 都有3040萬

依到好多人都5D4

感覺上5d4 像素低過a7r2...好似退左步咁

咁低像素有低像素嘅好處嘅
Noise控制會好d 除非你成日會crop圖又或者放到好大聞相 否則3040萬都夠用啦

A7R2唔好用咩
通常見都係canon走去sony,好少Sony走去Canon

睇像素就判斷好唔好其實冇意思 1dx2像素仲低過5d4 唔通1dx2又廢過5d4?
最緊要睇你用途 你影靜態野多 唔追求速度 次次影都會有腳架 冇需要用到高iso影相 又想追求放大幾多條毛都數到嘅 咁咪5ds/5dsr
其中5ds因為加左low pass filter所以冇5dsr咁sharp

如果唔係就5d4啦 萬用好多

可能要頂唔順sony隻色掛
又或者想要單反嘅手感

你當我影人佔80%影景20%咁
我以前用6D...想再入返Canon 最主要原因係Skin Tone

唔否認有聞相癖好

帶卡出尖沙咀毒氣室影幾張帶返屋企慢慢研究下囉
佢會比你插自己卡落去

琴日上左....有個姐姐話影人就用S..景就SR

如果淨係比較5ds同5dsr佢都岩嘅 sr太sharp 影景ok 影人尤其是囡囡應該會出事
但都係果句啦 睇你覺得值唔值得為果2000萬像而犧牲連拍速度同可用iso範圍
仲有一樣野就係平鏡舊鏡未必提供度足夠解像度比咁多像素 買鏡嘅支出會提高

準備又要上毒氣室
今次應該帶齊野喇掛
竟要要出幾多次

而家我手上都係sigma定焦Art鏡

我自己用1DXII,都想買多部A7R3
因為sony cmos的確好D,DR高又輕便D

咁A7R2除左像素,最大賣點我覺得係背照式嘅Cmos
你用過A7r2,可能會睇慣冇左low pass嘅機而覺得5ds影出黎冇咁Sharp
加上你又影人多,我覺得sony既眼控對焦對影人黎講幾好用啊

其實a7r2 我自己其實都用得爽..
唯一我睇唔順眼 淨係得Skin tone

成日都面灰

好似因為動態範圍高,細節多D,
但同時因為細節多左睇落會灰D
執相改善唔到咩?

我用lightroom 執嘅..
有少少改善囉
點講呢
一拍埋canon 到會覺得唔好睇咁

Canon今時今日仲生存到嘅唯一原因就係顏色
咁有冇試過A7r3?聽聞D色好似好左,你本身都係a7r2配canon鏡?

sigma 50 art + 35art

去多啲

好似之前見過有LR嘅PRESET可以執到似返Canon機嘅色,你可以搵下

幾經辛苦 終於拎到
Btw岩岩屎忽痕試左支300f2.8L 靚到呢
影多幾張開始手痛同我買唔起 即刻比返佢
返屋企玩返我支70 200f2.8算

我成日都覺得玩長炮係任何攝範疇入面最燒錢

想請問應唔應該申請續保計劃

M100，續一年$400

有 profile, lr預設既色 好一般
一係用其他 profile 或者用c1

介紹比果位巴打,可能佢就慳返一筆

你預自己整多過400咪續

用其他profile 嘅意思係...？

可以叫做影出黎D色冇咁灰,似返少少Canon色咁掛
我都冇用過,唔知效果出黎係點

揀返自己部既 model 同你想張相似咩機

有冇canon 80d既preset可以推介下
用緊35mm f2

用錯表情

啱啱入咗部80D body 爭啲鏡
有冇巴打有好推介／放緊
平時影開街拍 人像

Budget?
Sigma 35/50 1.4 art
或者85 1.4 IS都得
35>50>85 論百搭的話

不過如果你係一支鏡頭都冇的話都係買返zoom lens啦 睇budget買
但如果買得body都未諗好買咩鏡頭真係幾衝動下

Agger
巴打本身有咩鏡

我之前啲器材唔見晒
見80d 二手平就買咗先了
我都係預2000 二手鏡咁

我有諗過 Sigma 17 50 2.8 或者 18 35 1.8
同埋入支wide lens 影景
但係唔知實唔實用

麻煩晒咁多位巴打

2/3000*

入面啲檔案條link 死左

我修練少
但咁同用raw/dual raw 係Lightroom執preset分別在於

各位手足
有部過左保6D入塵
原廠整係咪最好
評價如何

用 profile就一次過套用落全部相 岩哂懶人用
有能力逐張執 係冇需要用

6D BODY兒家仲賣到幾錢

用緊60D 鏡有24 105, 50 1.8, SIGMA 24 1.4
本身諗住上6D2/5D4, 但近排又留意SONY 73
我應唔應該轉會好?

我差唔多咩都會影 人 景 片

同埋今年係咪會有新CANON機出? 定係我聽錯

Cmos有塵？ 比得起錢大可以返原廠
或者街舖都有得抹 記得有人話過港島有個師傅手勢好 google下應該有

最平係自己淘工具搵教學自己抹
如果係我應該搵師傅抹

拍4K就轉 Canon冇一部4K接受到 （5D4 1.7x crop)
唔拍4K大可以上5D4 dual pixel focus拍片好掂

今年傳會出Canon第一部FF無反
但冇傳Canon會唔再擠牙膏

其實個cropping係為咗提升畫質，出嚟真係sharp過sony啲4K
Canon近年啲機不嬲都係唔拍4K就超級好用架啦

1080都冇120 唉

5D4

港島邊區

唔記得咗啦

唔擠牙膏仲係canon咩？

唔會有永遠擠牙膏嘅廠嘅
一係退下舞台 一係比競爭對手迫到黎真
最怕Canon最終計劃係唔再做相機 畢竟相機市場萎縮係人都知
咁就真係可以繼續擠到死

啲報道話高層今次好重視
因為睇咗第一部專業級無反m5嘅銷量
好似喺香港俾人買到冇貨，對上一次搶到冇貨應該係7d2

咁縮極有限既
純粹個人見解，因為CMOS size（暫時）令電話鏡頭好極有限，的確令好多想影好少少相既人用電話就夠：如果我用6000上下就有接近中階既畫質，咁我點解仲要買差唔多價位既單反中階機？尤其80D 77D 之類係首當其衝。

所以單反市場，加上無反衝擊，我覺得最後只會得入門機種同高階仲生存到。 入門機種俾啲想經濟實惠地感受下單反世界（2000D 4000D )；高階就唔洗講，點都會有專業路線既捧場客，但高階仲可以支持到幾耐，真係唔睇好。

我咁睇啦，無反係各種spec上係都好吸引，但我始終唔慣望住個咁化學既viewfinder影相。

想問下
800D
77D
M6
係追焦上邊個會好D？
想玩下遠 雀 近蝴蝶蜻蜓咁
如果買以上是但一個淨機 再加支 騰龍18～400
好唔好
想輕身少少

我唔熟打雀 但天涯鏡打雀唔好期望質素會好好
M6 放上去嘅話仲會頭輕腳重
如果要比嘅話我會揀77D 有flip screen
但打雀我唔敢肯定依三部會係好選擇（6.0 fps continuous shooting）
影微應該都OK嘅

呢枝夠做
zoom 盡都sharp, 不過光圈細
但呢個焦段同價錢黎講都已經好滿意
btw, 77D👍🏾

撚雀一定係150-600

太重喇 我都想玩長炮
但想行山 影下林鳥 輕便D

如果唔揀呢三部 有咩其他選擇

唔該晒前幾日呢度幾位巴打報料
琴日都試左好多部
最後都係買左5D4
真係無論邊方面都係我嘅不二之選
要買嘅真係趁而家買
有1200超市券又幾抵

6D2 ? 5D4?

我有個fd本身玩70D 借我部5D4撚到愛不釋手
依度就黎可以開個5D4同學會

太貴了 負擔唔起

我都諗住由6D升到5D4, 但我賣相機嘅朋友話佢塊反光板成日唔識彈上去，even試新機都有機會出error

從來冇遇到過 有保養唔怕

你地會買幾多年保？諗緊買3年夠唔夠。

得1年 我用得小心 應該唔會跌跌撞撞
仲有問題的話應該都係小問題

6D2二手都可以考慮下

我成日用Peak design 扣佢係腰到 暫時都未有事

成喼相機鏡頭成年無用
放部6D連直倒有無人要？

放唔放鏡

想放嘅得24105

上面有巴打好似想要機

我用緊650D + 10-22mm 大家點睇

睇咩

所以你想睇？

upgrade 上 5D4

In 5D4 we trust

新手想問問 思銳 3213x 腳 +vh雲台+ty350快拆 抵唔抵用 見幾輕 同抵
用係sigma150-600c 加5d4

好滿足今日終於買咗sigma 35mm 1.4 Art
1.4開足光圈插埋Tiffen CPL靚到一個點

思銳抵用呀 咁嘅價錢有碳纖 你唔介意係強國野就得
我岩岩買左n2204x腳+ k20x雲台
5d4+tamron 70 200 f2.8 g2放上去都穩陣
真係要彈嘅就細緻位造工一般 中軸伸縮有少少唔順
但唔影響使用 不過呢個價位冇得要求咁多

有冇相睇下
btw 依支35 1.4定焦黎講都算十分重同大

同埋tiffen CPL邊到可以買到 Amazon網購?

等等
係幾聚手 用慣左50mm 1.8 一開始係有少少唔慣
但係用上手真係好正
竹蓆嘅價錢燒鵝嘅味道

Amazon
連shipping around 280
仲平過香港買
另外我仲買咗個tiffen ND variable

但係我驚俾人起底
淨係係屋企test shot

等你呀ching
落街影兩張啦

700d升80d會唔會有d蠢同浪費?
而家影夜景見ISO推高少少d雜訊出曬黎

咩鏡組
留錢買鏡頭開大光圈好過

應承大家聽日
同埋想俾大家睇f5.6 f8.0 效果

一過800就開始出嚟
80D唔會有太大分別
不如加入5D4同學會
不過f1.8>都好少少

18 55kit同一支長焦距
有諗過買支大光圈或者廣角，但無乜心水

lM

700D上左2手6D

點解咁做呀，兩部都係得一點對焦
操控上應該都係屌鬼

我行山影風景
所以單點無乜所謂
有錢我都想入5D4同學會

samyang/sigma啲鏡頭都ok㗎
你影咩先，星空同城市夜景有啲唔同啵

Tokina 都好

最近想試下影星，乜星空同城市有唔同？
除左夠唔夠廣角，仲有乜嘢分別

光圈f2.8>
仲有腳架都好重要

今日影咗少少一陣俾大家睇

城市夜景講求對燈光準確捕捉，而且有手持拍攝嘅可能性，所以決定性較重要
星空基本上固定喺腳架/星軌儀上面，相對上光圈大小比重量更重要
同時兩者對filter要求亦有不同，例如星空可加光害filter，夜景則按需要

上網見有人講tokina 116,睇comment第一代果陣好似好勁，但第二代好似改進不大，最新好似係11-20。
呢支鏡或者呢個牌子有無咩特別或者要留意

真心 1120
至少你上ff你都可以用住16-20
Tokina 依支好野黎

新手準備入canon m50
而家仲有得上網preorder 送電同64gb卡

想請教下，其實本身隻kit 鏡15－45mm值唔值得入？
其實借左個朋友部eos 第一代m用，亦上過showroom兩次，都覺得幾適合自己所以買

作為新手買機，當然係最直接既理由：旅行影景影人，利申四月中去日本影下花同富士山

我既問題係，其實應唔應該直接配22mm加11－22mm ？
定算吧啦用住隻15－45mm先，跟機買都係900

又或者調轉問，其實15－45mm 係咪玩左排就會自然轉22mm加11－22mm
如果係我唔買kit鏡喇

個人覺得1545 只係方便多少少構圖
我最初買m10都係1545 + 22餅
1545用過一兩次之後基本上係掉埋一二邊。寧願行前行後兩步彌補返

新手都訂左諗住用黎去旅行用 ，如果想影人像使唔使買支定焦，定係本身1545就夠

1545唔係定焦仲要15先有f3.5

yes 冇恆定

3.5 個景深影人像唔係咁好睇
我通常 f2.8 >

Canon人用緊77D, 多數影人/活動
諗住四月中升級FF機有冇推介?
之前諗過想轉A7iii, 但新機一出真係有啲貴
同埋驚用咗轉駁環對焦唔夠快
如果唔轉就可能買6D2, 但睇評價覺得佢真係好廢咁
現有鏡頭: 10-18 18-135 55-250 50mm1.8 24-70 f2.8(一代)

A7III 嘅話
除左枝24-70 你賣哂堆鏡佢算啦巴打…
同埋17000 唔算貴，你睇下6D2

如果依家想入FF但又無錢玩5d4，6d2又垃圾，入5d3係咪會好啲 ？

EOS M想影星 買Samyang 12 F/2好唔好

6D ii對焦肯定唔夠做 可以考慮二手5D iii/iv好D

其實所有需求嘅終結都係指向5D3/4

淨影星？

但我覺得6D2好似好過5D3咁, 如果係買應該直接買二手5D4算

加平時影下夜景咁囉 不過其實本身都有11-22

12mm f2影星一定冇問題
同埋laowa出咗支咩9mm f2.8 zero d，我覺得可以考慮埋

其實話廢，都唔差過77D 嘅我諗
Canon 一分錢一分價

想問買鏡頭係咪只睇mtf圖就可以

唔係

重量 bokeh build quality 發色 體積 IS dust/water sealing blablabla
成像質素只係片面

琴日終於入手2470
其實宜家仲多唔多人會落uv filter當保護?

filter花都好過支鏡花 老閪都落filter

俾多少少玩CPL啦

有冇巴打玩過老蛙可以講下睇法

同埋有UV filter個前玉會新淨好多 唔怕污糟/甩coating
有人話filter影響成像質素 難道鋪左層油煙係面就唔會 尤其係如果經常行係馬路邊

CPL冇得當UV filter用啦
到夜晚少一個stop exposure 又貴

啱啱睇咗啲9mm zero d 評測，成像勁到痴線
但係我有啲怕自拍呢啲情況mf唔方便
雖然我計算咗個景深應該ok，不過借支嚟試下最好

可能我用1.4 1.8光圈 少左一個影響唔太大

同埋amazon買超平
二百左右已經買到tiffen

有filter係買個安心，唔駛每次隻手喺鏡頭前面都怕碰到前玉。怕光學效果的話咪影長時間曝光/特殊曝光前拎走囉

最近好似開賣，所以都有留意一下
我用開canon m5，有對焦輔助，mf都ok嘅。大家可以順便練習一下

用過老蛙12mmf2.8 zero d中央都算利
邊位ok抗耀光差紫邊輕微，有少少偏綠色，基本上呢支鏡我覺得ok掂係貴左D

你嗰支咩價買有冇嘢送
咩mount

6600鏡加7xx連100mm架CPL

唔係平啵手動來講
變形如何？手感同對焦準確度如何？

canon mount

變形真心睇唔出影大合照邊位D人都清楚冇歪口歪鼻做工札，實環順暢，刻度準，係無限遠果個位爭少少要扭過少少先係無限遠

睇來要見見實貨先得啵

我買呢支鏡主要睇呢幾樣
幾乎無變形啱我有時影大合照
佢光圈算大啱影星
佢係少數超廣角可以加濾鏡啱我影流水
同埋廣角鏡手動都無咩所謂我長期都係無限遠
價錢以殘幅黎講係貴嘅不過以全幅自動鏡黎講佢算平，不過佢係手動所以我先覺得貴左d

我都係用手動鏡頭嘅，呢方面冇咩所謂。
我睇中9mm嗰支，都係殘幅呢個問題。唔怕買貴，最怕買垃圾。如果真係好嘢就貴啲都可以接受

想出支天涯鏡，24-105 f4 2代好唔好？用緊5d3

好
本身用咩鏡？

新手如果想玩單反應該買咩機？

你其實可以去睇下膠攝現場有詳測不過睇片好唔好聽晒佢地講

77d，中階嚟講又唔算貴

24-70 f2.8 ii
70-200 f2.8 ii
11-24 f4

唔想帶大三元出街，想一支搞掂

tiffen好似麻麻

買左m50，唔係好識玩個canon image gateway
我試到連手機，亦試到連Canon Utilities 3

但有兩個問題
1：Canon Utilities 係香港個canon download，會變左做日文，亦無得改中文
剷左一次再裝都係咁，利申用緊mac 機

2：個m50開左之後click舊雲，佢會話咩：使用相機網頁連結內的設定，xxxx
我click我同意，但佢會叫我選擇網路，我搵唔到我屋企wifi亦搵唔到我部mac

究竟咩玩法

1的話我估係關system preferences事？
2的話係咪wifi行緊5G? 可能唔support

想請教下各位巴打
用開7d2 但已經唔會再影運動 所以轉FF
想轉6d2既話 24-105 ii定係T記24-70好？
其實掙扎左好耐 但急住去旅行用 短期內都唔會買得起5d4

我前排都買咗枝2470一代
成新買嗰排成日走焦又唔準, 懷疑係鏡/攝影技巧問題
結果除咗塊filter就玩得爽好多
啲自信心即刻返返曬嚟, 不過真係有啲危險
可能係我塊filter廢啦

買protector咪得law, 因為有時開鏡頭蓋都會意外high到

咩牌子

巴打我放5d3 9成9新 得幾百sc , 跟埋原廠直倒 四粒電

新手想買機
係咪唔玩拍片77d都夠 可以唔洗80d

兩支嘅一代都用過，我覺得T記畫質會好啲，但係重好多

同埋巴打7d2會唔會放

重量唔係大問題既 個人重質量多d，
係諗緊連唔連kit set入埋支24-105 好似都幾多好評咁～
部7d2放呀，不過外表有d花 有興趣？

兩枝鏡都唔會後悔

Lm

24-105ii同第一代畫質差距不大
但係你入手呢支嘅話一定冇錯
（唔係話t記唔好）

部7d2就tg講啦

上個月買左6d2 24-105 kit set 表示唔錯

8/4 前買5d4 有$1200 超巿卷

但啱啱賣左機，唔想入坑住

6 7 月買會唔會平？？

有冇優惠難講 但就肯定唔會跌多$1200

呢個月港元跌，加價就有份

想入埋2470 2.8
咁又有多800超市卷

但最近無咩錢買相機。。。。。。

我都想入手
不過應該要8月

新手用左半年800D 頂唔順誘惑就上左5D4 平時有時間做龍友影下人 完全仲係新手狀態
黎緊想入鏡 究竟係 70 200 f2.8 長焦定係 50 1.2定焦好 求各老手解惑
宜家鏡群有 c 24105 F4 , 50 1.8
sigma 85 1.4

50 1.2L ii應該早過5D V出
比我肯定唔會依家入
睇你鏡頭群下一步肯定係70-200L 2.8 is ii
舊年買好似萬4 有1000 canon現金券(比盡都值$500 cash)
仲參加咗東京機票抽獎

DKLM Canon我好想知當初個抽獎會唔會跟價錢weight
期間買咗支16-35 2.8 iii & 小白兔
可能同買兩部$800 printer一樣機率中

我覺得頂級定焦鏡會好玩好多
如果由機會影動態先入70200

謝回覆
一路都仲學緊構圖同取光 攝影實在太多學啦
小弟見c記50 1.4負評都好似幾多 1.2又太難用 唯有keep住用支50 1.8操下機吧

其實主要係70-200個range好實用 尤其係影人
方便性始終係定焦取代唔到嘅 尤其係影其他人

自己一個影的話話知你帶10支prime換

我冇留意過個抽獎，所以唔清楚
不過我從來冇抽獎運，不嬲當係bonus

講起試過抽獎券交換禮物，唔見咗我嗰張，最後得返本講退休生活嘅書
仲試過32-39都抽到，除咗36號（即係我）

呢啲完全個人意見。。
真係揀唔到就搵個fd借支嚟試下

70 200身邊實在太多人有 雖然會揹死人但係為左影靚相幾重都會揹
（新手暫時好似仲有團小火 ）

師兄，係咪會有可調減光鏡fit到晒唔同口徑嘅鏡頭 定你推介呢隻可以?
我手頭主要影景鏡頭分別係43mm 67mm 77mm 同支sigma 14.8。求解答

你係咪想講filter ring

即係好似呢啲

比多少少買ND
唔好買VND VND 8成時間都有可見既X型黑影

手上有塊Hoya VND都係咁
係VND原理導致 唔存在平貴問題

利申張相係網上面拎

係呀 所以我只會拍片同夜晚條暗啲街燈/車軌用

我諗緊下次amazon入手買返tiffen ND定lee system好

想請教一下咁多位 如果依家買70-200鏡 tamron嘅 二代70-200 係咪唔錯嘅選擇 （睇左好多片，想再請教下大家 ）

小弟才疏，其實減光鏡係咪有圓(旋入式可調) 同方形 (漸變灰不可調固定喺鏡頭前)之分? 我搞錯咗，我想要嘅應該係天地反差大嗰陣用

天地反差大個陣就用長型150*100mm 漸變灰 依種就肯定唔可調既 但得依種先會有漸變
如果係圓形就一係nd 一係variable nd 都係淨係得減光作用only

買方形啦 圓形買到窮 但LEE 偏色有D勁

咁就啱了，有冇漸變灰連架介紹

入咗支sigma 35 1.4 係咪一定有走焦問題？ 70D用

方形有個好，只係買ring cap就上得
定係nisi好

你有？
我5D4用左兩個星期未覺有
有都可以用USB Dock 調

Lm想買

未發覺有，不過都買咗USB dock
試過連支鏡，之後電腦彈咗句無法連接之類，叫我搵sigma

我個枝無，比較好運

定焦我會買色盲
Zoom我都係買返2470L好

5D4 + 70200 f4 IS
想買個extender
好1516唔知買1.4定2x好
有冇巴打指點下
2x係咪真係差好多

Canon 85mm 1.4點睇？ 定色盲？
有冇師兄分享下

個人用緊Nisi 覺得無論色差／vignetting / 造工都十分唔錯 而且需要的話有比燈膽頭鏡頭用既filter holder （不過要用150mm system, 好貴）

睇評測真係差唔幾，冇原廠情意結就色盲，多兩年保又平3-4k，86mm口徑霸氣加持

利申 用緊c記，感覺良好

好似art個枝2470一般，買番L 吧

5d mark 3個2手價好硬

2470 art 傳聞走焦走到影唔到

一塊Nisi都貴到一個點

漸灰係咪用影光暗反差大？ 係咪都用得黎影人像 ？
見幾百又有 幾千又有

Art走焦我懷疑係canon打手誇大左

一支C一支A 表示冇走焦問題 (冇usb dock調)

係呀光暗反差大
影人像應該唔適合

網上見有4500賣5d3 六成新嘅工作機

但L用落覺得點

咁逆光影都會用到？

你個人完全處於暗個邊 用GND壓光個邊就得
如果個人橫跨光暗位就肯定fail 會影到半邊身暗半邊身光

如果要影埋人不如影剪影 會好D
否則就打燈/反光版 是的 日光日白都可以打燈既

就開新post有冇野要置頂

係咪應該學下sony post咁整個揀機揀鏡教學

直接買2x

支持
我一陣睇～

70-200f4L已經得f/4
再加2x extender咪f/8

利申 小白兔加1.4x extender

我加咗啲嘢，巴打睇睇

apc-c

多謝晒

Full Frame鏡頭嗰度多嘢到唔知應該寫咩，大家幫下手唔該

見到嘅77d 80d比較

已經加咗落去
但係個po就快推爆，所以請善用google docs個留言功能

Full frame 可能寫下乜嘢係大三元小三元 L鏡同art鏡分別
仲有跟唔跟kit lens

其他
Filter 介紹 VND vs ND

Filter 已經唔算Canon啦
不過可以寫埋根據場景要咩器材既

例如風光的話需要腳架 ND filter
我諗到:
必備: 後備電 SD card 清潔用品(e.g. 氣吹)
風光: 超廣角鏡頭影大景 長焦鏡頭影特寫 腳架 各種filter包括ND/GND/CPL 快門線
夜景/星空: 大光圈廣角鏡頭 腳架 黑卡 快門線 光害filter
人像: 大光圈長焦(≥85mm)/35mm影人+景 閃光燈

之前都有人討論過filter，但係我唔熟悉，希望有巴打補充下

我諗呢啲咁仔細嘅嘢都寫埋，會長到不得了

咁應該都夠了

想求各位巴絲意見
小妹用左700d差不多4年，想轉部FF
主要去旅行用，同屋企人影相同影下風景咁
懶執相，如果覺得靚個d先會用PS執少少，唔影RAW(storage麻煩
亦唔需要4k(同樣storage問題

見6D mark II同Sony A7III差不多錢
本身諗住6D mark II但爬完文見好多都話如果無乜鏡就轉會
所以想問下大家意見
有諗過Sony但始終驚無反好快無電，同埋見人話d相直出麻麻…

6D2同A7III又好難比既
一部ff入門一部所謂賴尿牛丸
但你要諗如果轉會咁啲鏡群你會點

基本上資料都好齊全 巴打好有心
不如頭幾行 highlight 幾款入門機比新手用？

我屋企菲林年代已經用canon，自然要支持返（好似係）

我覺得呢個highlight幾部機冇乜需要，因為已經順住lineup列晒所有機出嚟
反而我諗住再整合下，post去隔離個新手發問區，嗰度啲問題嚟嚟去去都係差唔多

如果你唔影Raw就6D mark ii啦
甚至其實你既需要黎睇我覺得你需要M43/Fuji多過上者
用FF唔影Raw實在浪費

可能M50都已經夠
話說就1001啦